點睇香港呢個零音樂氛圍地方曾經係亞洲流行歌中心

就算七至九十年代全盛期
我都唔覺香港內部係有音樂知識氣氛
去台北反而見過人等捷運揸住張曲譜哼音符

商業創造流行

未出世
未經歷過香港風光嘅時候
可能唔對題 但我覺得依家廣東歌都好好聽
利申 韓文歌 歐美 rap都有聽
唔同環境聽唔同嘅歌
做gym聽歐美 屋企hea聽韓文/廣東
同frd玩/chill 聽rap同歐美

我覺得香港流行歌由97年初張學友雪狼湖係最顛峰一刻之後就走下坡, 2000年之後我已經甚少追歌

但係商業化總要有基礎先

70-90年代, 香港只係抄得比較快

冇音樂樂院

大陸d歌手個個科班畢業

好拿勁 春哥 周深

點睇香港呢個零自由的地方曾經係亞洲最自由的地方?

但係我從未遇過一首支那歌係聽得入耳
廢老係微信播個啲柒音直頭想塞住隻耳再打鑊廢老

此英治香港不是彼支殖香港

當年最HIT既歌都係買日本歌

公道講
7-90年代產量好高
抄歌始終係少數
就算買外地曲
都經過本地重編

安室的年代
ELT的年代

今時今日屋企成個歌list都仲係佢地

不嬲冇勁過
麟伯最紅果d全部日文改編

唔好太妄自非薄
顧嘉輝
陳光榮配鄭伊健
江港生配李克勤
黃凱芹創作歌手
吳國敬 馮鏡輝 beyond 草蜢.....
咁多年都有好多本地創作
奇怪係成個城市又唔覺好有音樂氛圍

我覺得 10年後都好多正歌同歌手
例如 c allstar 薄情歌個堆
小肥 負親
近期都有 林家謙 陳凱詠
團體都有mirror

作比編曲重要
本身旋律唔好聽 點編都冇用

唔知比例係點 但hit果d歌好似唔少都係日本歌黎

平凡之路咪拎左台灣最佳原創電影歌曲獎項

題目係想研究香港不可思議既零音樂氛圍
我又覺得如果冇好既氛圍
編曲師都好難誕生

廢老聽d垃圾歌

李榮浩老師d歌好正

因為香港詞 >>>>>>>>> 曲
所以你會見D MK 都寫下野, 而唔會見MK 作段曲

陳輝陽都好勁

有時好似太工廠化

好似黎黎去去都係果幾個專人作曲 果幾個填詞
歌手剩係負責唱

當作曲填詞果幾個退左落黎就冇其他人上

唱改篇唱到上紅白其實算係咁

我又諗起另一個經驗
hk父母將音樂當左係考學校既任務

考小學前就逼到小朋友到1~2級
考中學前就有5級
之後就唔理了

好多小朋友直情被逼到討厭音樂

仲有 細個就逼仔女學音樂
但如果仔女話要將音樂當事業又會搏命反對 覺得搵唔到食
好矛盾

講緊音樂...
你呢個反應, 都係"點解香港零音樂氛圍"既原因之一
個個都只記得歌手, 叻D 會睇作詞人
作曲永遠冇人理

詞得嚟十首有八首都係愛情令個問題更加MK

我反而好奇怪
有啲藝人成名後就會忽然有一首自我作曲歌
例如
瘟兆倫 仍是痛在我心的你
松松蛆蛆 憶
王菲 動心
我好懷疑係咪真, 因為見唔到佢地成個成長進步過程, 就忽然識作曲, 真正創作歌手係應該好似黃凱芹咁, 唔會一曲起一曲止, 有晒成長過程比大家睇到

仲要封殺埋林夕

係抵死嫁喎

係
hk太著重唱功 之後就係詞
反而作曲少人提 一黎門檻高d,
雖然靠聽得多都會識分好唔好聽
但要討論係有難度

日本 台灣好多都係唱作歌手/組合

因為唱得幾勁都好
如果冇人俾好聽既歌你唱 都冇得發揮
要突圍就要自己寫

坦白講 真係 唔係音樂人
你呢個反應 似係暗串緊我唔叻？
咁呢個都係其中一個原因
我唔識 不如你介紹下俾我認識多啲？

真 你都聽得出
做開歌手自己作曲既作品
係會比較有個人特色
但旋律個吸引度 通常同佢地主打歌有個距離

緊係假商業市場要吹捧

有幾多個音樂學院出來呀

和弦都未識簽左合約要造神者

作曲比填詞難好多
要擅長樂器運用
填海華 李克勤個啲歌而優則詞我仲信
藝而優則曲而一曲即閃
我覺得好唔make sense

本地創作緊係有 但任何時候香港都無成為過亞洲流行歌嘅中心

因為當時受媒體影響 粵語歌曲非常流行 而且當時嘅香港係華人社會嘅龍頭 所以文化容易輸出亞洲

如果想知多啲香港流行曲發展 推薦你睇
Happy Kongner呢條片

我都係睇佢哋啲片學嘢

商業市場 要造神唔係吹捧大陸

你睇香港d評判同大陸d評判好大分別

香港d評判永遠唔會講重點因為自己都唔識

大陸果d科班出來 有基本功

當然係玩人海13億人緊係搵到勁人

啲細路仔兩歲就比家長迫佢學樂器，周圍都有學琴鋪頭，香港點會無音樂氛圍

其實嗰啲咁既thanks x4 monica可以大紅俾張國榮買樓（佢喺節目自己講）；阿卵伯如果痴痴的等某日終於可等到一生中最愛，哈哈的笑第日一定會搵到財神好快來，唔係真係香港好厲害
係亞洲仲內戰緊未瞓醒啫

氛你老母圍

要將冰山劈開 come on bad boy
其實係一啲好lun嘈吵既嘢
如果20年前有得聽c all star 林奕匡
我作為高小學生會果斷熄咗梅艷芳陳百強
你係音樂鑑賞名家可能你聽到我聽唔到既嘢啦

我都唔係音樂人, 我都唔叻
可能口氣唔好唔好意思 唔係想踩你

我換個方法講啦
一首歌基本都分 唱,作曲,作詞
香港人聽歌係 唱 >>>>>作詞 >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>作曲
係極之極之唔平衡, 你隨口可以UP 得出十幾廿個歌手
作詞既你再唔理你都識林夕黃偉文陳詠謙
但係作曲, 我諗一般3個都數唔出. (我 )

我冇野教到你, 但係你可以試下以後聽歌既時候, 多D 留意邊個作曲
然後跟作曲去搵歌聽, 可能會有新體驗

其他國家係點？

香港從來都只有娛樂圈

首先香港專業學音樂學art嘅學校 就無咩
當周邊因為國家都開始慢慢發展嘅時候 香港就停係度/跌緊 點同其他地方競爭？
何況喺香港 學音樂學art=乞食

陳百強同林奕匡應該唔會相沖嫁WO 都係個種文青曲風
林奕匡cover陳百強應該好岩feel 先係

badboy 個D 舞台歌, 係用黎演唱會企起身一齊high
唔係比你飲住咖啡去品味嫁

唔會相沖單沖。
我都好肯定陳百強係陳百強所身處既時代所需要既嘢，唔懷疑俾佢去到2020年代佢一樣可以發揮水準。
但係，
題目叫亞洲中心，
亞洲唔大唔細49個國家
伊拉克又係、吉爾吉斯又係、斯里蘭卡又係、印尼又係菲律賓又係，
譚詠麟張國榮兩個賺既錢可能係當年亞洲扣除日韓所有歌手既總和，
但係中心？
邊個心？龔如心定陳淨心？

白話：香港冇變過，就係錢字。唔係冇中心，係冇音樂。

幻影，愛的根源，誰可改變都係本地作品

借來的時間 借來的地方
所有野只不過係機會主義

利 做呢行